eje5 terminado

VirtualCert/Actions.v
@@ -14,47 +14,39 @@ Inductive Action : Set :=
   | Chmod : Action.
 
 (* Ejercicio 3 *)
-Print  ctxt_vadd_accessible.
-
 Variable context : context.
 
 Check context.(ctxt_vadd_accessible).
 Require Import Coq.Bool.Bool.
-Check true && false.
-
-Check id.
-
-Definition isPage (va:vadd) (ma:madd) (p:option page):Prop :=
-  option_elim p
-    (fun (p:page) => exists (pt:vadd->option madd), p.(page_content) = PT pt
-              /\ option_elim (pt va) (fun (m:madd) => m=ma) False)
-    False.
-
-Definition va_mapped_to_ma (s:state) (va:vadd) (ma:madd):Prop :=
-  isPage va ma (option_app s.(memory)
-    (option_appD (s.(hypervisor) s.(active_os))
-      (option_map (fun (s:os) => s.(curr_page)) (s.(oss) s.(active_os))))).
-
-(* la dir. de máquina deberia tener un valor de escritura/lectura? *)
-Definition isRW (s:state) (ma:madd):Prop :=
-  option_elim (s.(memory) ma) (fun (p:page) =>
-    exists ov:option value, p.(page_content) = RW ov
-                    /\ option_elim ov (fun (_:value)=> True) False
-    ) False.
-
-Check app.
 
 (* NO lo puedo poner en Actions.v*)
 Notation "'App' c1 '[' c2 ']' c3" :=                                                                                 
       (app c1 c2 c3)(at level 200).
 
-(* TERMINAR *)
+Definition isPage (va:vadd) (ma:madd) (p:option page):Prop :=
+  option_elim p
+    (fun (p:page) => exists (pt:vadd->option madd), p.(page_content) = PT pt
+              /\ App pt [va] (fun (m:madd) => m=ma))
+    False.
+
+Definition va_mapped_to_ma (s:state) (va:vadd) (ma:madd):Prop :=
+   isPage va ma (option_app s.(memory)
+     (option_appD (s.(hypervisor) s.(active_os))
+       (option_map (fun (s:os) => s.(curr_page)) (s.(oss) s.(active_os))))).
+
+(* La dir. de máquina deberia tener un valor de escritura/lectura? *)
+Definition isRW (s:state) (ma:madd):Prop :=
+  App s.(memory) [ma] (fun (p:page) =>
+    exists ov:option value, p.(page_content) = RW ov
+                    /\ option_elim ov (fun (_:value)=> True) False).
+
 (* Como es la precedencia del exits? *)
 Definition Pre (s:state) (a:Action):Prop :=
   match a with
   | Read v => Is_true (context.(ctxt_vadd_accessible) v)
               /\ s.(aos_activity) = running
               /\ exists ma:madd, va_mapped_to_ma s v ma
+                /\ isRW s ma
   | Write v _ =>  Is_true (context.(ctxt_vadd_accessible) v)
                   /\ s.(aos_activity) = running
                   /\ exists ma:madd, va_mapped_to_ma s v ma
@@ -67,7 +59,6 @@ Definition Pre (s:state) (a:Action):Prop :=
 Check Is_true.
 
 
-(*TERMINAR*)
 Definition Post (s:state) (a:Action) (s':state):Prop  :=
   match a with
   | Read x => s=s'
@@ -93,6 +84,61 @@ Definition Post (s:state) (a:Action) (s':state):Prop  :=
                 /\ s'.(oss) = s.(oss)
                 /\ s'.(hypervisor) = s.(hypervisor))
   end. 
+
+
+(* Ejercicio 4 *)
+
+Definition prop3 (s:state):Prop :=
+  Is_true (context.(ctxt_oss) s.(active_os))
+  /\ ((s.(aos_activity)=running -> s.(aos_exec_mode) = svc)
+      \/ s.(aos_activity) = waiting).
+
+Definition prop5 (s:state):Prop :=
+  (forall (os:os_ident) (pa:padd),
+    App s.(hypervisor) [os] (fun f:padd->option madd =>
+      App f [pa] (fun ma:madd =>
+        App s.(memory) [ma] (fun p:page => p.(page_owned_by) = OS os))))
+  /\ (forall (os:os_ident) (pa1 pa2:padd),
+        App s.(hypervisor) [os] (fun f:padd->option madd =>
+          ~(f pa1 = None)
+          /\ f pa1 = f pa2 -> pa1 = pa2)).
+
+Definition prop6 (s:state):Prop :=
+  forall (osi:os_ident),
+    App s.(oss) [osi] (fun os_info:os=>
+      App s.(hypervisor) [osi] (fun f:padd->option madd =>
+        App f [os_info.(curr_page)] (fun ma:madd =>
+          App s.(memory) [ma] (fun p:page =>
+            exists pt:vadd->option madd, p.(page_content) = PT pt
+            /\ forall va:vadd,
+                App pt [va] (fun ma':madd =>
+                  App s.(memory) [ma'] (fun p':page =>
+                    (Is_true (context.(ctxt_vadd_accessible) va) -> p'.(page_owned_by) = OS osi)
+                    /\ (~Is_true (context.(ctxt_vadd_accessible) va) -> p'.(page_owned_by) = Hyp))))))).
+
+Definition valid_state (s:state):Prop :=
+  prop3 s /\ prop5 s /\ prop6 s.
+
+
+(* Ejercicio 5 *)
+
+(* Es mejor usar Definition? *)
+Inductive one_step_exec (s:state) (a:Action) (s':state) : Prop :=
+  | Exec : valid_state(s) -> Pre s a -> Post s a s' -> one_step_exec s a s'.
+
+
+(* Ejercicio 6 *)
+Theorem ej6 : forall (s s':state) (a:Action), one_step_exec s a s' -> prop3 s.
+Proof.
+
+Qed.
+
+
+
+
+
+
+
 
 
 
